1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы необходимы для экономии памяти, отводимой под програмные инструкции при необходимости повторять одни и те же действия много раз. Так же нужны для алгоритмов, в которых неизвестно сколько раз придется выполнять одно и то же действие.Избавляют от затрат времени на ведение счетчика и на команду перехода в начало цикла.